真係要聲援Gphone單野，政府極度無恥！

彭斯講明stand with hong kong
但得咁少retweet

【不做政治審查劊子手 立即確認候選人資格】
—— 海怡西區議會參選人黃之鋒回應選管會突然撤換選舉主任事宜

不論是真病還是被生病，選舉主任必定承受北京或港府極大的政治壓力，方導致選舉主任的撤換人選事件出現。我的合理推斷是，北京和港府已下達硬指令必須DQ我，甚至即使「放生」其他候選人，都不能在我的參選資格上讓步。

這也解釋了為何選舉主任可以向我發第三輪問題，或直接取消我的參選資格，但原選舉主任馬周佩芬都沒有這樣做，而是自星期二起沒有上班，相信是承受極大壓力，我深感遺憾，亦證明選舉不公的現況。

這次，是首次有原選舉主任被撤換，臨時頂上「Plan B」蔡亮女士擔任「劊子手」的崗位，政治動機相當明顯，證明DQ與否根本不是由「選舉主任」話事。由始至終，政府只想審查篩選，不容公平選舉。

國際社會都十分關注政府行的每一步。在中美交鋒之際，香港政府會否保障港人的政治權利，以維持香港高度自治，還是選擇宣告剝奪香港人的選舉權，相信結果很快便會揭曉。在此跟各位回顧選舉主任在過去一週極不尋常的舉動：

一、我提交第二次回覆後，長達一星期已讀不回
二、原選舉主任遲遲不作決定，甚至推遲抽籤號碼，實在情況非常異常
三、民政處職員聲稱原選舉主任「不是告假」，但兩小時後卻由選管會發稿宣佈「因病休假」
四、按照慣例，民政專員告假的話，會由鄰區（東區／中西區／灣仔區）民政專員署任，或由助理民政專員頂上，但這次人事調動卻是由油尖旺民政專員蔡亮女士擔任。
五、民政專員人事調動，竟由選舉管理委員會代為發出公告

總括而言，這次人事調動明顯源自於要找尋人選兼任選舉主任，絕對有違公務員系統的程序和慣例，根本就是政治決定。我鄭重呼籲特區政府，三思而行，作出對香港人，維護一國兩制良好實施的明智決定，應立即確認我的候選人資格，選舉主任也不應淪為政治審查的劊子手。

【民政署職員：若選舉主任仍未決定是否准許你成為候選人，屆時會暫緩海怡西選區的抽選舉號碼程序】

我的團隊剛致電南區民政署，民政署職員表示，若 #海怡西選區區議會選舉主任馬周佩芬 在明晚簡介會前，都未能決定是否准許我成為候選人，屆時會暫緩整個海怡西選區抽選舉號碼的程序，直至另行通知為止。

實情是自我宣佈參選以來，已有將近一個月時間給予選舉主任思考，到底是否批准我成為正式候選人，如今選舉主任的刻意拖延，絕對會造成選舉不公。

我的同區對手新民黨陳家珮，一早經已獲確認有效提名，變相便有比民主派更多既時間，以正式候選人身份開展選舉工程。

在此跟大家提供完整時序：

9月28日（六）：黃之鋒宣佈參與海怡西區議會選舉
10月4日（五）：黃之鋒在提名期首日報名參選
10月14日（一）：馬周佩芬在下午去信黃之鋒，要求翌日下午4時或之前提交回覆
10月15日（二）：黃之鋒第一次回覆馬周佩芬來信
10月16日（三）：馬周佩芬在晚上8時去信黃之鋒，要求翌日早上11時或之前提交回覆
10月17日（四）：黃之鋒第二次回覆馬周佩芬來信，提名期於同日下午五時結束
10月24日（星期四）：選舉事務處將於晚上舉辦候選人簡介會，如無意外屆時全港452個選區也會開展抽號碼的程序

馬周佩芬，拜托盡快給予回覆，不要再作無謂拖延！

G phone 用 美帝劍 制裁佢

快d dq la

交佢地名去人權法list

唔好急，太急中佢計

答要得體，上左岸先